<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Press Coverage on Applied Ecology</title>
    <link>/press/</link>
    <description>Recent content in Press Coverage on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/press/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mentiras e Desinformação Ameaçam Matar o Tatu-Bola</title>
      <link>/press/marcozero/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/marcozero/</guid>
      <description>Pernambuco tem uma das maiores áreas protegidas da Caatinga, você sabia? Localizada nos município de Petrolina, Lagoa Grande e Santa Maria da Boa Vista, o Refúgio de Vida Silvestre Tatu-Bola abrange uma área de mais de 110 mil hectares com um trecho de Caatinga bem preservado e habitado tatu que inspirou o Fuleco, nome do mascote da Copa do Mundo de 2014. É nesse espaço também que várias populações tradicionais humanas como quilombolas e outros pequenos agricultores vivem há séculos, manejando a Caatinga com suas suas roças e bodes. Seres humanos e Caatinga vivem juntos nessa região, por isso o RVS Tatu-Bola foi criado para garantir que essa convivência continuasse indefinidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fair winds or fowl? Clean energy clashes with conservation in Brazil’s Caatinga</title>
      <link>/press/eolic_mongabay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/eolic_mongabay/</guid>
      <description>Brazil is among the top 10 countries in terms of installed capacity for wind power; 85% of the 10,000-plus turbines in operation are in the Caatinga biome, where winds are ideal for energy generation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IPBES Nexus Assessment</title>
      <link>/press/ipbes_nexus/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/ipbes_nexus/</guid>
      <description>o IPBES produz periodicamente relatórios sobre o papel da biodiversidade no bem-estar humano. Agora chegou a vez de pensar como a biodiversidade, incluindo a restauração ecológica e uso sustentável de recursos naturais podem promover seguranças hídrica, alimenttar e energética. Nosso lab estará representado no IPBES Nexus Assessment, com Felipe Melo como autor líder do capítulo 5.4 &lt;strong&gt;Options for delivering sustainable approaches to elements of the nexus (biodiversity conservation, restoration and sustainable use)&lt;/strong&gt;. O trabalhos começam já em fevereiro com reunião virtual e devem ter seguimento com uma reunião presencial em Bonn, Alemanha no mês de maio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Três plantas invasoras que ameaçam a conservação da Caatinga</title>
      <link>/press/invasoras_vagner/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/invasoras_vagner/</guid>
      <description>Espécies invasoras competem por espaço e nutrientes com espécies nativas e ameaçam a sobrevivência de espécies endêmicas do mais brasileiro dos biomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecologia e sociodiversidade da Caatinga</title>
      <link>/press/nexo-portal/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/nexo-portal/</guid>
      <description>Seria um clichê dizer que a Caatinga é o único bioma exclusivamente brasileiro e que, por isso, deveríamos entendê-lo melhor. Há inúmeras razões relevantes para compreender esse “lugar” para além da sua exclusividade brasileira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biodiversidade queimada</title>
      <link>/press/cienciahoje/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/cienciahoje/</guid>
      <description>A extração de lenha por famílias pobres do NE do Brasil pode impactar os poucos remanescentes de Mata Atlântica que ainda restam, modificando sua composição e reduzindo sua capacidade de fixar carbono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biodiversity-friendly landscapes</title>
      <link>/press/mongabay/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/mongabay/</guid>
      <description>Here we discuss how to create biodiversity-freindly Tropical landscapes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eólicas ameaçam a Caatinga</title>
      <link>/press/eolicas/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/eolicas/</guid>
      <description>Felipe Melo, professor do Departamento de Botânica da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE) e um dos autores do artigo, concedeu entrevista para ((o))eco, esclarecendo sobre a necessidade de diálogo e estratégias para evitar conflitos entre conservação e geração de energia limpa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segurança Florestal é tema de peesquisa</title>
      <link>/press/segur_flores/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/press/segur_flores/</guid>
      <description>O professor Felipe Melo, da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE), se uniu a oito colaboradores para sugerir que a &lt;strong&gt;segurança florestal&lt;/strong&gt; deve ser a quarta dimensão fundamental da estrutura WEF nexus, como forma de acelerar o ritmo e a magnitude das mudanças necessárias para alcançar os 17 Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) propostos pela ONU.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
