<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ecologia Geral 2 on Applied Ecology</title>
    <link>/collection/eco_geral2/</link>
    <description>Recent content in Ecologia Geral 2 on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/collection/eco_geral2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ameaças à Biodiversidade</title>
      <link>/collection/eco_geral2/ameacas/amea%C3%A7as/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/eco_geral2/ameacas/amea%C3%A7as/</guid>
      <description>Slides Leituras sugeridas Panorama Global da Biodiversidade 5 Especial Biota Fapesp Mais um texto legal da Pesquisa Fapesp Um video sobre o BPBES Exercício para entrega Acesso o Portal Nexo Políticas Públicas BPBES
Passeie pelo material disponível, se informe um pouco sobre os temas de seu interesse.
Escolha um dos seguintes formatos:
Video Pergunte a um pesquisador exemplo
Texto de opnião exemplo
Bibliografia básica exemplo
Perguntas que a ciência já respondeu exemplo</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Biodiversidade</title>
      <link>/collection/eco_geral2/intro/intro_bio/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/eco_geral2/intro/intro_bio/</guid>
      <description>Slides O que é preciso saber sobre biodiversidade? Aprenda a definir biodiversidade, com suas palavras e para públicos diferentes
Wikipedia em Português
Wikipedia em Inglês
Consulte fontes diferentes sobre a definição de biodiversidade, tente entender como o coneito muda com o tempo e como se incorporou na agenda de conservação, disptando espaço com as mudanças climáticas e poluição (essa última historicamente dominante)
Evolução histórica do conceito de biodiversidade
Entenda a questão dos valores ligados à biodiversidade</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introdução à Biologia da Conservação</title>
      <link>/collection/eco_geral2/biocons/biocons/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/eco_geral2/biocons/biocons/</guid>
      <description>Slides Biologia da conservação Ciência interndisciplinar que tem como objetivo resolver a crise da biodiversidade. É uma disciplina nova, surgidda à partir da constatação de que a humanidade passa por uma crise tremenda de extinção de espécies. Não se restringe apenas à biologia, apesar de seu nome e de sua origem dentro do campo das ciências nauturais.
O que é biologia da conservação? Princípios da Biologia da Conservação Veja esse video de dois biólogos que criaram uma empresa dedicada à biologia da conservação Podcast Papagaio de Primata Antropocene Magazine Instituto de Pesquisa Ecológicas História do pensamento conservacionista Exercício Veja o filme: A próxima refeição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de Distribuição e Magnitude da Biodiversidade</title>
      <link>/collection/eco_geral2/magnitude/magnitude/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/eco_geral2/magnitude/magnitude/</guid>
      <description>Slides Leituras sugeridas O verbete da Wikipedia é um bom começo Aqui temos um bom resumo em português sobre biogeografia Uma animação sobre os continentes Assista esse pequeno vídeo sobre a atuação de um laaboratório de biogeografia Aqui mais um vídeo muito esclarecedor sobre como a biogeografia pode ajudar na conservação Exercício 1) Veja os vídeos e dê uma lida no material sugerido 2) Agora, entenda o que são e como são gerados os mapas de prioridades para conservação oficiais do MMA 3) Agora, conheça como foi feito o exercício de criação de Áreas Prioritárias para a Caatinga 4) Dê uma olhada no Mapa gerado pelo exercício 5) Faça uma apresentação em PPT (use ppt do Google Docs) sobre a importância do planejamento sustemático da conservação (isso que está descrito nos textos e vídeos, que é basicamente usar informação biológica disponível para selecionar áreas).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
