<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Applied Ecology Blog on Applied Ecology</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Applied Ecology Blog on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Todo ser humano é um migrante</title>
      <link>/blog/2024-04-29-todo-ser-humano-um-migrante/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2024-04-29-todo-ser-humano-um-migrante/</guid>
      <description>O Contexto Sou cidadão brasileiro e cheguei ao México num voo proveniente do Reino Unido, onde moro legalmente há um ano com visto de Global Talent, específico para trabalhos especializados em universidades, IT ou artes e quando já se tem uma carreira estabelecida e reconhecimento internacional. Estou empregado pela Nottingham Trent University atualmente e gozando de uma licença não remunerada da Universidade Federal de Pernambuco - UFPE onde trabalhei por 13 anos consecutivos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A colonização estética da Caatinga</title>
      <link>/blog/2023-01-03-a-coloniza-o-est-tica-da-caatinga/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/2023-01-03-a-coloniza-o-est-tica-da-caatinga/</guid>
      <description>Faça esse exercício se nunca esteve nesse que é o único bioma exclusivamente brasileiro. Pense na natureza da Caatinga&amp;hellip; Cactos, né? Acontece que a Caatinga não é o único ecossistema americano que possui cactos em abundância. Há zonas semiáridas e desérticas na América do Sul, Central e do Norte, repletos de cactos. As plantas da família Cactaceae são (quase) exclusivas das Américas, E são de uma beleza plástica incrível, como se vê na imagem abaixo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On poverty and forests</title>
      <link>/blog/sobre-floretas-e-pobreza/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/sobre-floretas-e-pobreza/</guid>
      <description>*Translated from original in Portugues by google translator
The recent statement by Brazil&amp;rsquo;s Environment Minister at COP26 raised many reactions from environmentalists and the media. To state so bluntly that forest is synonymous with poverty is an immeasurable sleaze, but to say that the opposite is true is also to ignore a broad academic discussion on the subject. There is indeed a (spatial) correlation between forest and poverty1, but whether the forest causes poverty or whether poverty allows the forest to exist is an issue still under debate with evidence showing both sides2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
