<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Desenho de Projetos on Applied Ecology</title>
    <link>/collection/deseho-de-projetos/</link>
    <description>Recent content in Desenho de Projetos on Applied Ecology</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/collection/deseho-de-projetos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aula 5 - Carreira científica dentro e fora da academia</title>
      <link>/collection/deseho-de-projetos/carreira-cientifica/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/deseho-de-projetos/carreira-cientifica/</guid>
      <description>Pós-graduação e vida real Ha uma enorme discussão global sobre o status dos pós-graduandos na academia. Em países como a Alemanha, um estudante de PhD possui um contrato temporário de trabalho. Nos EUA, praticamente não existe mestrado e um dotorando pode (e deve) procurar dar aulas como assistente para adquirir experiência e conseguir um complemento de renda que pode ser significativo. No Brasil, temos os prazeres e agruras de ser bolsistas por 8-10 anos, antes de talvez conseguir um emprego via concurso numa universidade pública.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 1 - Componentes de uma pesquisa científica</title>
      <link>/collection/deseho-de-projetos/componentes-de-uma-pesquisa-cient%C3%ADfica/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/deseho-de-projetos/componentes-de-uma-pesquisa-cient%C3%ADfica/</guid>
      <description>O que é uma pesquisa científica? Para responder essa pergunta precisaremos refletir sobre a natureza do fazer científico. Nesta primeira aula, vamos discutir sobre alguns componentes básicos da pesquisa científica. Mas ATENÇÃO, essa disciplina não é sobre filosofia da ciência (apesar de passarmos pelo assunto) mas é a compilação de uma visão pessoal minha sobre o processo de formação de um pesquisador ou pesquisadora.
Slides Veja os slides dessa aula aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 2 - Filosofia da Ciência</title>
      <link>/collection/deseho-de-projetos/filosofia-da-ciencia/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/deseho-de-projetos/filosofia-da-ciencia/</guid>
      <description>Sobre a necessidade de um pouco de filosofia A ciência é uma das atividades humanas mais antigas e segunda alguns filósofos, é a mais nobre de todas as peripécias do cérebro. Sendo assim, nós que fazemos ciência precisamos conhecer nem que seja um pouco dessa história. Nesse módulo, vamos fazer um breve passeio pelos princípios e fundamentos básicos da ciência para entender como e porque essa maneira de apreensçao do conhecimento difere das outras e como podemos fazer que a nossa ciência seja de boa qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 3 - Planejando sua Pós-graduação</title>
      <link>/collection/deseho-de-projetos/planejamento/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/deseho-de-projetos/planejamento/</guid>
      <description>Agora chegamos ao ponto chave desta disciplina, pelo menos para a maioria de vocês. Fazer uma pó-graduação é um momento bem diferente da vida. É totalmente diferente de fazer uma graduação (ou pelo menos deveria). A grande diferença aqui é que você é o principal responsável para que sua pós-graduação seja proveitosa, lhe renda um bom aprendizado e um bom momento de vida.
Slides Veja os slides dessa aula aqui</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula 4 - Escrevendo o projeto</title>
      <link>/collection/deseho-de-projetos/escrever-projeto/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/collection/deseho-de-projetos/escrever-projeto/</guid>
      <description>Escrever, como vimos, é uma prática eterna na vida de m pesqusiador e deve ser também na vida e um estudante de PG. Escrever não é fácil mas pe fundamental para o suceso de uma carreira acadêmica plena. Organizar as ideias em um projeto é relativamente simples, mas a maioria das pessoas tem grandes disficuldades em colocar no papel as ideias. Essa aula vai falar sobre aos principais elementos de um projeto, aqueles que são chave para um bom projeto e que servirão como um bom organizador das ideias.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
